[超短篇] 關於氣窗的故事

我家沒有睡房，只有兩張碌架床放在客廳，我睡的這張放在靠門口的一邊，母親睡在下格床，父父親和哥哥睡在另一張碌架床。

我的上格床就剛好在氣窗旁，由於沒閒錢買毛公仔、裝飾品一類，我的床上只有一張稍薄印有幾何圖案的棉被、一張青綠色的毛毯和一個枕頭。

這就是我每晚進入夢鄉的地方。

(待續)

P.S. 因為現在已經沒有在那邊住，不能拍下氣窗的樣子給大家看。
如果不知道什麼是氣窗的話可參考下圖。

公屋氣窗示意圖

小時候，我總是害怕有人會從氣窗爬到我的床上，太害怕所以背對著氣窗睡，結果有好幾次都做了有人打開氣窗爬進來的惡夢。

在惡夢裡，那個人都是沒有臉孔的，就默不作聲、毫不費勁地爬進來，跨過我的身軀，趴在我旁邊，用食指放在本應長著嘴巴的位置，叫我不要作聲。

一瞬間恐懼襲上腦袋，嚇得醒來的前一秒，看到那個人的臉孔，那是一張我熟悉的臉孔，卻是非常猙獰兇惡的。

不記得從何時開始，為了避免再做惡夢，我決定臉朝向氣窗的睡，結果每晚睡得安穩，也沒有再看見那無臉人和諸如此類的事。

那是一個寒冷的夜晚，十一點五十分，明天要上學，儘管睡意未濃，不睡不行呢。

我用毛毯包覆身體，再蓋上薄棉被，把頭埋進被窩裡，呼出的二氧化碳有點溫暖的效果，臉暖暖的﹐是安全的感覺。

緊記不可以把腳掌伸出被窩，寒冬時因此令腳趾長凍瘡並非什麼新鮮事，棉被太短，將身體屈曲成蝦米狀，像嬰兒在母親身體裡的姿勢，腳掌就可包覆在棉被裡，是安全的感覺。

臉朝向氣窗，眼瞼底下感覺到從走廊如常傳來的一點黃光，也是安全的感覺。

驀地，走廊由遠而近的傳來咯噔咯噔的腳步聲，像是有人穿著光亮的新皮鞋在走路，走到似乎是氣窗下方，腳步聲消失了。

過了大約三十分鐘吧。

嚓。

像是指甲刮到石屎牆的聲音。

咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓。

皮鞋拼命想要踩在石屎牆的聲音。

我坐了起身，望向旁邊另一張碌架床的哥哥和父親，他們睡得正甜。

往下看，母親也文風不動，睡得很熟。

我狐疑的睡回床上，回復原來的姿勢，外面也沒有動靜了。

(待續)

第二天一大早，為了一探昨晚發生了什麼事情，我在家門外看了看氣窗，沒有什麼異常，窗門關得窂窂的，氣窗下方的石屎牆也沒有什麼異常，鞋印腳印什麼也沒有。

晚上，吃完晚飯，跟母親說了要到同學家做分組報告，母親也沒有多管，我就蹓出來了。
到附近的商場逛了一會，店舖很早關門。
九點三十分左右走到樓下的公園，來回踱步又坐了一回，待到十一點三十分，回去。

我蹲在家門外，打算查出昨晚的怪聲的來源，因為我肯定自己沒有聽錯。

十一點四十分，對面單位傳來的電視聲消失了。

走廊沒有異常。

十一點五十分，昨晚開始躺在床上的時間。

走廊沒有異常。

十一點五十五分，我開始害怕鄰居走出來倒垃圾時，會以為我是賊。

走廊沒有異常。

十二點正，好夜了。

走廊沒有異常。

「回家吧。」心裡這樣想著。

我站起身，正想進屋時，眼角瞧見氣窗內有東西在動，但是看得不清楚。

我踮起腳，仍然看得不清楚。

我把手放在氣窗下方的石屎框，腳踩住牆，稍微維持了姿勢。
把頭探近氣窗，看到的是漆黑一片。

忽然，有個身影像是坐起身來，停住了一會，向下消失了，下一秒又出來了，又躺回上去。

太古怪了，那是我的床，怎麼可能……